(好文分享）美斯大賽淘汰賽13年0球又如何? 他昇華為領袖+核心!

14年世界杯，美斯小組賽3場攻入4球，3場比賽，美斯3次當選MVP，是世界杯歷史上唯一連續3場MVP的第一人。一舉甩掉“美斯國家隊沒表現”的恥辱名號。不過進入淘汰賽，美斯顆粒無收。16強決賽對陣瑞士，美斯最後時刻助攻迪馬利亞破門，賽後跳蚤第4次榮膺MVP；8強賽事中阿根廷再次1-0小胜比利時，希古恩打入致勝一球，儘管美斯再度有不俗發揮，但終場前遺憾的錯失單刀機會；準決賽120分鐘0-0平荷蘭，12碼大戰擊敗橙衣軍團，美斯於賽事中遭遇荷蘭重重包圍，120分鐘竟然沒有一次在荷蘭禁區內觸球，陷入孤立無援窘境。決賽阿根廷0-1負于德國，美斯錯失絕佳機會……

巴西世界杯，美斯獲得金球獎，這引發媒體的質疑，有觀點認為，紐亞、梅拿等人更配金球獎。但僅以淘汰賽0球來斷言美斯不配金球獎不公平，世界杯7場，梅西23次傳威脅球，46次盤帶過人成功，兩項數據均是賽事最高。不是美斯配不上金球獎，而是美斯沒有達到人們對他球王的期待值。

15年美洲杯的4場比賽，美斯只是在首戰對陣巴拉圭時射入12碼。從世界杯淘汰賽4場0球到美洲杯4戰0球，美斯正賽陷入運動戰800分鐘的球荒。如果再將賽事縮小到大賽(即美洲杯、世界杯)中，美斯竟然有13年未能在淘汰賽破門！2007年美洲杯半決賽，阿根廷戰勝墨西哥，美斯射入精彩吊射，但決賽阿根廷0-3完敗巴西無緣冠軍。2010年世界杯2場淘汰賽0球，2011年美洲杯1場淘汰賽0球，2014年世界杯4場淘汰賽0球，15年美洲杯1場淘汰賽0球。

10年時間，美斯已經為阿根廷國家隊出場達到了100次。然而，早已帶領巴塞征服天下的美斯卻無法為祖國阿根廷帶來哪怕一座冠軍獎杯。

沒入球美斯依舊是阿根廷領袖+核心

對於在巴塞入球如麻的美斯來說，回國家隊難進球，這的確有些不正常。美斯也感慨：“在國家隊進球真的好難好難。”但在極端困難的情況下，美斯很好的扮演領袖和核心的地位。正如佩奧爾所說：“美斯比4年前閱讀比賽的能力更強了，他比4年前更出色。”

過去的美斯，會因為在阿根廷國家隊不進球而陷入焦慮，並且得不到軒斯、泰維斯等絕對大佬的支持和信任。但現在不同，美斯早就樹立起自己在阿根廷一哥的地位。美洲杯4場比賽下來，美斯是阿根廷最出色的球員，他在4場391分鐘出場時間裡，總共30次過人成功，16次遭侵犯，兩項數據都是美洲杯第1位，還有場均兩次關鍵傳球。whoscored的評分系統中，美斯場均8.16分高居第一。如果運氣好些，美斯絕對可以打破大賽淘汰賽不進球的球荒——對陣哥倫比亞，美斯3米處的必入頭球被奧斯賓拿神奇撲出。

如果說歐洲足球是秩序、紀律、整體的象徵，那麼南美足球，則代表著野蠻、奇蹟、無序。馬勒當拿、比利可以在世界杯稱王稱霸，但兩大球王，卻無法拿到美洲杯。1979年美洲杯，馬勒當拿的阿根廷小組賽沒出線，19歲的馬勒當拿只入了1球；1987年美洲杯，馬勒當拿打進3球；1989年美洲杯，馬勒當拿6場比賽一球沒入。然而，具有諷刺意味的是，沒有馬勒當拿，阿根廷在1991年和1993年兩次美洲杯奪冠！比利1次參加美洲杯，也未能奪冠。

南美足球的防守粗野程度，遠強於歐洲足球，想要奪得冠軍，需要點運氣和奇蹟。如今的阿根廷，在美斯的帶領下，儘管晉級不那麼酣暢淋漓，但一步一個腳印的探戈軍團，是最具冠軍項的球隊。美斯踢前腰位置，組織著全隊的進攻，用突破、造犯規尋找機會，整個阿根廷都信任美斯，而跳蚤也比4年前更有信心。或許，14年世界杯對美斯的評價，還能用在15年美洲杯上：不是表現不佳，而是美斯沒有達到人們對他球王的期待值，但即便保持現在的水準，美斯也是當之無愧的美洲杯MVP。

南美足球的防守粗野程度，遠強於歐洲足球，想要奪得冠軍，需要點運氣和奇蹟。如今的阿根廷，在美斯的帶領下，儘管晉級不那麼酣暢淋漓，但一步一個腳印的探戈軍團，是最具冠軍項的球隊。美斯踢前腰位置，組織著全隊的進攻，用突破、造犯規尋找機會，整個阿根廷都信任美斯

我好認同，美洲盃係難拎過歐洲盃
阿根廷之前拎14次冠軍只是好運同奇蹟

我一直都話美斯係史上最佳，歡迎挑機

美斯有Eder一早有冠

講埋呢次，根本美斯的級數高低就不在乎於贏幾多獎入幾多波

識波

有睇波都知, 果陣美斯差唔多俾對面成隊圍住守喎, 點發揮呀? 跟本無人會怪佢

講埋呢次!

隊友太廢

11個人圍住佢？

21人圍住佢

美斯真心勁，支持

識波先作到呢篇

又鞭

我唔識波 都感受到個種領袖風範